%%
%% Author: Bartosz Sobol
%% 03.05.2019
%%

\section{Blok 7}\label{sec:blok-7}
\paragraph*{}
Aby poprawnie sterować torem lotu tak, aby osiągnąć zamierzoną orbitę, konieczne jest wzięcie pod uwagę wpływu ziemskiej grawitacji na trajektorię statku.
W Bloku 7 wpływ grawitacji na statek napędzany silnikami będziemy estymować wpływem grawitacji na statek poruszający się bezwładnie.
Załóżmy na chwilę, że na statek nie działa siła grawitacji. Wtedy, znając początkowy stan $(\vec{r}, \vec{v})$, możemy wyznaczyć stan statku po czasie $t_{go}$

\begin{align*}
    \vec{r}_{cutoff}&=\vec{r}+\vec{v}t_{go}+\vec{r}_{thrust,}\\
    \vec{v}_{cutoff}&=\vec{v}+\vec{v}_{thrust},
\end{align*}

natomiast trajektorię oraz prędkość statku można przedstawić jako funkcje czasu postaci
\begin{align*}
    \vec{r}_{p}(t)&=A+Bt+C^{2}t+Dt^3,\\
    \vec{v}_{p}(t)&=B+2Ct+3Dt^2.
\end{align*}

Skonstruujmy liniową trajektorię maksymalnie "bliską" powyższej
\begin{align*}
    \vec{r}_c&=\tilde{A}+\tilde{B}t,\\
    \vec{v}_c&=\tilde{B}.
\end{align*}

Aby wyznaczyć $\tilde{A},\tilde{B}$ konieczne będzie rozwiązanie równań
\begin{align*}
    &\int_0^{t_{go}}(\vec{r}_c(t)-\vec{r}_t(t))dt=0,\\
    &\int_0^{t_{go}}(\vec{r}_c(t)-\vec{r}_p(t))(t_{go}-t)dt=0.
\end{align*}

Pierwsza całka zapewnia zerowy średni błąd przybliżenia.
Ponieważ błąd powstały w pozycji wcześniejszej ma więcej czasu na propagację, druga całka wymusza również zerowanie średniej błędu ważonej czasem.\

Po wykonaniu obliczeń otrzymujemy współczynniki $\tilde{A},\tilde{B}$ oraz prędkośc i początkową pozycję na trajektorii
\begin{align*}
    \vec{r}_{c1}&=\vec{r}-\frac{1}{10}\vec{r}_{thrust}=\frac{1}{30}\vec{v}_{thrust}t_{go}= \tilde{A},\\
    \vec{v}_{c1}&=\vec{v}+\frac{6}{5}\frac{\vec{r}_{thrust}}{t_{go}}-\frac{1}{19}\vec{v}_{thrust}=\tilde{B}.
\end{align*}

Następnie dokonamy ekstrapolacji stanu statku zakładając, że znajduje się on jedynie pod wpływem siły grawitacji.
Rozpoczynając od puntu $(\vec{r}_{c1}, \vec{v}_{c1})$ i czasu $t$ ekstrapolujemy do czasu $t_{go}$ otrzymując stan końcowy $(\vec{r}_{c1}, \vec{v}_{c1})$ oraz poszukiwany efekt grawitacyjny $(\vec{r}_{grav}, \vec{v}_{grav})$
\begin{align*}
    (\vec{r}_{c2}, \vec{v}_{c2})&=\operatorname{CSE}(\vec{r_{c1}}, \vec{v_{c1}}, t_{go}-t),\\
    \vec{r}_{grav}&= \vec{r}_{c2}-\vec{r}_{c1}-\vec{r}_{c_1}t_{go},\\
    \vec{v}_{grav}&= \vec{v}_{c2}-\vec{v}_{c1}.
\end{align*}

\begin{figure}[h]
    \caption{Conic State Extrapolation~\cite{UPFG}}
    \centering
    \includegraphics[width=0.9\textwidth]{./img/01.PNG}
\end{figure}


\input{./2_peg/blok_7_cse.tex}
